第二批滯留印度香港居民航班抵港 採樣後接受強制檢疫

第二批滯留印度香港居民航班抵港 採樣後接受強制檢疫
2020-06-04 HKT 09:40

接載第二批滯留在印度的香港居民返港的特別航班，早上抵達香港國際機場。

航班主要接載身處孟買及周邊地區有特殊需要的香港居民，包括患病人士、孕婦、幼童等及同行家人。接載的乘客人數約300人，費用由乘客支付。

他們抵港後，需前往衞生署設於亞洲國際博覽館的臨時樣本採集中心，接受強制新型冠狀病毒測試。在收集深喉唾液樣本後，前往火炭駿洋邨的檢疫中心進行14天強制檢疫。

保安局早前表示，截至本月1日，入境處已成功聯繫上約4800名滯留在印度的香港居民，首批約250名滯留當地的香港居民已於上月中，乘坐特區政府安排的專機從新德里回港。

And there are still more to come...